<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Author on yui</title>
    <link>https://yui.syui.ai/tags/author/</link>
    <description>Recent content in Author on yui</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>&amp;copy; syui</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yui.syui.ai/tags/author/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>発明と発展</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/05/02/setting/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/05/02/setting/</guid>
      <description>トロン DNAにハプログループD1a2aを持つケンという人物によって開発されたトロンというOSがあります。&#xA;東国は縄文時代以降、貨幣も言語も外部侵食を経て西国のものに置き換えられてしまいますが、このOSも同じような運命をたどります。&#xA;しかし、その後、世界に広まり最も使われるOSになります。&#xA;作中では、アイがこのOSを元に新しいOSを作ります。&#xA;アム・コイン 一般的にはアムが発行する宇宙通貨をアム・コイン、またはアムといいます。&#xA;アムは宇宙最大のコンピュータがあるとされる星の名前。&#xA;アムのコインは持ち主の心を数値化します。&#xA;多くの宇宙人はこの数値を使って色々なものを交換するようです。&#xA;オクトカットの地球侵略は失敗したものの、その文化は地球に輸入され、基軸通貨は西国通貨からアムへと切り替わります。&#xA;アイ文字 オクトカットが使っていた文字です。&#xA;不思議なパワーを持つことから標準言語はアイ文字に切り替わります。&#xA;物質の形をモデルにしたとされているアイ文字ですが、その起源は不明とされています。&#xA;アイの剣 アイのゼンモードの輪っかは変形して剣にもなります。&#xA;その物質はこの世のものではないとも言われていますが、その正体に迫ります。&#xA;絶対に折れないこの剣もアイが普通の状態に戻ると鉄になります。&#xA;アイのゼンモードは頭の上に中性子星(のようなもの)を作り、そのエネルギーをコントロールしようとした結果、重力的な影響からあのような形にな浮かんでいるものです。&#xA;そこで中性子星がどうやって誕生するのかを見ていきましょう。&#xA;中性子星は恒星の大爆発とともに生まれます。&#xA;恒星のコアは元素が核融合を繰り返し、最終的に鉄になります。鉄は核融合しないためそこで核融合は停止します。&#xA;H -&amp;gt; He -&amp;gt; C -&amp;gt; Ne -&amp;gt; O -&amp;gt; Si -&amp;gt; Fe(鉄) すると恒星の全成分が鉄のコアに向け落下します。&#xA;鉄は圧縮され、その周りの物質は原子核に近づいていきます。陽子は電子を捕獲し、中性子へと変化。中性子のみで構成された原子をニュートロニウムといいます。鉄は圧縮されますが、中性子はそれ以上小さくなりません。大爆発して中性子星になります。&#xA;ボース粒子は同じ場所に存在できますが、フェルミ粒子は空間に置くとその場所は埋まり他のものを置くことができません。これをパウリの排他原理といいます。&#xA;中性子星はそれ以上小さくできない中性子でできています。強力な重力によって物質は押しつぶされて小さくなりますが、中性子星はそれ以上小さくなりません。&#xA;ですが、ハイゼンベルクの不確定性原理により、超重力で物質の移動場所が正確に観測できる場合、粒子を置ける場所が増えると考えることができます。ですが、それによって増えた場所に物質を置くと、中心から事象の地平線が発生します。&#xA;そこで中性子星にどんどんと物質を供給すると、やがて事象の地平面は天体の外枠に達し、ブラックホールへと変化します。&#xA;アイがゼンモードになる時間がながければ長いほど事象の地平面に飲み込まれていき、完全に飲まれた場合はもとに戻れなくなります。ただし、それまでに状態を戻すとそこで天体の終わりに終着し、天体は鉄になります。つまり、リセットされるということです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>構成と参照</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/05/01/story/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/05/01/story/</guid>
      <description>心と技 漫画で一番重要なのは心や魂と呼ばれるものです。これは現実でも同じ。&#xA;ただし、それだけで漫画が描けるかというと、それは違う。&#xA;では漫画はどのように書けばいいのだろうか。その答えとしては「好きに書けばいい」となる。&#xA;この答えも非常に難しい。&#xA;好きなものを好きに書かなければ面白くならないし、好きなものを好きに書くだけでは面白くならない。&#xA;例えば、嫌なものを嫌々書いても面白い作品ができるとは思えない一方、好き勝手書いて面白い作品ができるかというと、そうはならない。&#xA;つまり、漫画を書くのはけっこう大変ってこと。&#xA;でも好きじゃなければ続けるのは難しい。&#xA;だから、漫画を書くのが好きだったほうがいい。&#xA;それを現した言葉が先程の「好きに書けばいい」ということになる。&#xA;私は面白いものが書きたいと思っていて、それは、読んだ人を楽しませたいと思っているから。&#xA;じゃあ読んだ人を楽しませるにはどうすればいいのかというと、これはテクニック、つまり、技術の問題でもある。&#xA;まずは、感情があって、心がある。自分が伝えたいこと、それがある。それがないと、その人の話はつまらないと思う。&#xA;だから自分が伝えたいことをどう面白く絵で伝えるのか、それが漫画。&#xA;では、どうやったら面白く伝えられるのか。ここではじめて技術が関係してくる。&#xA;例えば、後述する陰と陽の考え方がある。陰と陽の混じり合いで物語は面白くなる。&#xA;私が好きな瞬間というのもいくつかあって、&#xA;敵が味方になる瞬間。一人だと思っていたら、沢山の人が支えてくれていたことがわかる瞬間。本当のことがわかった瞬間。心が通じた瞬間。&#xA;その瞬間、その一コマのために、たくさんの物語を積み重ねていくのだと思う。&#xA;陰と陽 物語において、主人公のライバルの存在は非常に重要。&#xA;例えば、この世界が陰と陽でできているという考えがある。&#xA;必ず反対のものが存在するなら、物語においてもそのルールに則らなければならない。&#xA;それがライバルの存在であり、ライバルの存在は物語を面白くするポイントだと思う。&#xA;ライバルで有名なのは、悟空とベジータ、ナルトとサスケなど。これらは主人公の敵と言ってもいい。&#xA;ベジータやサスケに嫌悪感を示す人もたくさんいて、あのようなキャラクターは出すべきではない、最終的に始末したほうがよかったという意見がある。&#xA;最終的にどうするかは好みの問題だと思うけど、これらの作品においては、陰のキャラクターが物語を面白くしていると言っても過言ではないので、それを取り除くというのは、あり得ない。&#xA;やはり面白い作品というのは、陽ばかりのキャラクターではなく、陽と陰、その混じり合いで面白くなるのだと思う。&#xA;ただし、最終的にどうするかについては、好みの問題だと思う。&#xA;例えば、アベンジャーズは、最終的に敵、陰を討ち滅ぼすことで完結している。&#xA;ここは日本とアメリカでどのように描くか傾向が異なると思う。私はどちらも好きだし、どちらも面白く作るのは可能だと思う。&#xA;終局 最後のボスは、とことんしつこい。&#xA;やっと倒したと思ったら、倒していない。&#xA;ボスにはボスになるだけの理由があり、器がある。&#xA;そのボスは主人公達の力と同じ。&#xA;どんな卑怯な手を使っても蘇り向かってくる。&#xA;力の差があまりに大きい場合は、主人公が負けることもあるだろう。&#xA;ただし、主人公は諦めない。勝つまでやめない。&#xA;負けてもパワーアップして悪に挑み、最後に勝つ。&#xA;ここらへんを描くのは大変かもしれない。他の作品を参考にするといい。&#xA;不死 不死にはよく2つのパターンがある。&#xA;一つは若返り、もう一つは乗っ取りである。&#xA;不死を求めるのは不完全な存在の証明であり、完全な存在の証明でもある。&#xA;大抵のボスは不死を求める。&#xA;コナンに出てくる黒の組織のボスは、私の推測になるが、不死を求めている。ある薬品を開発していて、その試作品であるアポトーシスの名にちなんだアポトキシン4869は、低確率だが人間を幼児化させることがある。この場合のアポトーシスは老化細胞の自殺に関係すると予想する。ボスが幼児化のことを把握しているかはわからない。どれだけの人間を犠牲にしてでもその薬を完成させるつもりらしい。だが、ベルモットは幼児化を把握しており、若返りを求めている。だから組織が薬を完成させる前に潰れてしまうと困るが、完成させたあとに組織が残るのも困るという微妙な立場だと思う。ベルモットにとって最も理想的なシナリオは、完成と同時に薬を横取りした後、コナンが組織をぶっ潰してくれることだと考えている。&#xA;八咫烏 縄文時代から弥生時代に移り、天皇が誕生、東国の建国に繋がります。これを神武東征物語という。&#xA;以前からいた民族と新しく入ってきた民族が融合していく過程を描いています。&#xA;以前からいた民族を出雲、新しく入ってきた民族を大和といいます。&#xA;思想や気質の全く異なる民族ですが、出雲の王であったアヂスキタカヒコネ(迦毛大御神)は出雲を裏切り、最終的には勝利者側に協力した後、八咫烏と名乗ります。&#xA;表向きは神武天皇が大和の都を支配する形になりましたが、裏では八咫烏が支配するようにもなりました。これは八咫烏が裏天皇と呼ばれる所以です。その血脈は今なお受け継がれています。&#xA;八咫烏の三本足は天、地、人を現し、3という数字は太陽を現しています。その後、陰陽の思想を広めたと言われています。八咫烏は組織名になり、正式名称は八咫烏陰陽道。&#xA;秘密 秘密はあったほうが物語は面白くなる傾向にあると思う。&#xA;最近の漫画はほとんどに秘密があって、それが最後まで明かされない。&#xA;例外はドラゴンボールで、この漫画はそこまで秘密がない。あったとしてもサラッと明かされる事が多い。&#xA;この作品は「ある秘密があってそれを探し求める」という感じではなく、機会があれば明かされる感じにしたいと思う。&#xA;秘密をそこまで物語の主要な部分に位置づけない方向で考えている。&#xA;最も小さいものはいつも目の前にあって、どこにでもあるものだから。</description>
    </item>
    <item>
      <title>神話と物理</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/13/gen/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/13/gen/</guid>
      <description>童話と神話 まずは、童話と神話の話をします。&#xA;あらゆる文化作品(創作物)は、有名な神話や童話が元になっていることがよくあります。&#xA;ドラゴンボールの孫悟空は、中国の西遊記を元に書かれていて、如意棒と筋斗雲を使います。&#xA;ナルトは主に日本神話を引用しています。ライバルであるサスケがアマテラスやツクヨミの技を使い、スサノオを召喚します。&#xA;例えば、進撃の巨人には「ユミル」が登場します。&#xA;北欧神話には以下のような話があります。&#xA;ユミル(巨人)はオーディン達の三兄弟に殺され、死んだユミルの体から世界が作られていった&#xA;なぜ、神話や童話が引用されるのかというと、最も広まった物語だからでしょう。&#xA;物理 物理学の発展には、元素が欠かせません。&#xA;昔の哲学者達は、万物は4つの元素によってできていると考えました。&#xA;これがゲームによく登場する「属性」のモデルになっています。&#xA;例えば、原神というゲームには元素があり、キャラクターは火や水などの元素を使って戦います。&#xA;私が思うに、ゲームには物理学を引用する作品が多く、漫画には神話や童話を引用する作品が多いと感じます。&#xA;その理由の一つとして考えられるのが文系と理系です。もしかすると開発者には理系が多く、小説家には文系が多いのかもしれませんね。&#xA;アトム 物質の究極の姿として「アトム」が考えられたのは、はるか昔のことでした。&#xA;ギリシャ語に「アトモス」という言葉があり、「分割できない」という意味です。&#xA;つまり、物質の最小単位を表したのが、このアトム(原子)というわけです。&#xA;原子が発見され、人類はこの原子こそ世界で最も小さい物質だと考えました。万物のもとは原子だと考えたのです。&#xA;しかし、科学技術が進歩し、それよりも小さい物質があったことが発見されます。素粒子です。&#xA;素粒子はクォークとレプトンに分けられます。そして、クォークにも沢山の種類があります。&#xA;物質は水や酸素といった元素でできていることがわかり、元素は原子でできていることがわかり、原子は電子と原子核でできていて、原子核は陽子と中性子でできていることがわかりました。&#xA;そして、今は陽子と中性子はクォークで構成されているのではないかと考えられています。&#xA;ここまでが現代物理学の話です。&#xA;アイ 私はこの世界の最小単位を「存在子」と呼びます。この存在子は「アイ」と言い、このような形をしています。&#xA;これは後に、その世界の文字になり、最初の文字に割り当てられました。他の文字もすべて物質の形がもとになっています。&#xA;オクト星のオクトカットは、この最小単位を探し続けていました。&#xA;予言 物語において、予言書というものは重要な意味を持ちます。&#xA;現実には様々な予言書があります。例えば、日月神示やアカシックレコードなど。&#xA;これらは、確定した未来を予言するものではありません。小さな物質世界からすると、それはありえないのです。なぜありえないかというと、例えば、量子の振る舞いから説明できます。&#xA;とはいえ、それは後述することにして、まずは予言書が確定した未来を述べるものではなく、願望を述べるものに過ぎないということです。&#xA;しかし、その願望も未来に影響し、未来を形作るものの一つです。&#xA;したがって、物語において、予言の存在というのは重要な意味を持ちます。&#xA;本作でも、オクトカットの王が適当な予言を行い、それを実現しようとします。&#xA;予言は抽象的に書かれ、様々な意味で解釈できるため、失敗したとも成功したとも取れる結果になります。&#xA;量子のもつれ 光より速いものは3つあります。宇宙の膨張、インフレーション、そして、量子のもつれです。&#xA;量子のもつれとは、対になった量子は片方が確定した瞬間、もう片方も確定するという性質のことです。量子はこの世界を形作るとても小さな物質のこと。そして、量子の領域は、今までの物理法則が適用されない領域でもあります。&#xA;アインシュタインは神はサイコロを振らないといい、あらゆるものの挙動は最初から決まっていると考えていました。つまり、この世界はすべて必然であるという考えを持っていました。&#xA;反対にボーンは神が何をなさるかなど注文をつけるべきではないといい、つまり、偶然であると考えました。&#xA;量子のもつれは、決まっていない状態がまずあり、片方が確定した瞬間、もう片方の状態も確定するというものです。&#xA;この点において、あらゆるものは最初から決まっていると考えたアインシュタインが間違いであったとも言えます。&#xA;ここから私の考えを述べると、最も小さい物質であるアイがなにかというと、この世界に一つとして同じものは存在しないということです。ですから、アイに分類されたものはすべて違うものです。&#xA;一つの量子をもってしても、同じ量子に分類されても、実はそれらは異なる別々の存在です。人間はこの違いに気付かない。&#xA;この物質は存在の意識だけを持ち、他のものを持ちません。ですから、この世界は夢であるとか幻であるなどの考えもあながち間違いではないのです。&#xA;さて、私の理論を前提に量子のもつれについて考えると、粒子同士の強い結びつきにより片方が確定した瞬間もう片方も確定する物質もあります。そして、そういう物質であるか否かは偶然によって決まります。&#xA;反対に、強い結びつきがあっても量子のもつれが発生しない物質も存在します。&#xA;ニュートロニウム 存在しなかったはずの原子、原子番号0のニュートロニウムについて書きます。&#xA;原子は中性子と陽子のバランスが大切で、バランスが崩れると放射性崩壊が起こり、違う原子になります。&#xA;違う原子になるということは、観測が難しいということです。&#xA;では中性子だけで構成された原子は存在するのでしょうか。&#xA;答えとしては「一瞬だけ存在する」です。&#xA;それがニュートロニウムです。&#xA;現在、ニュートロニウムが最も多く存在する場所は中性子星の内部です。&#xA;中性子星の内部では電子が陽子に押しつぶされて中性子になり、電子と陽子の融合。ベータ崩壊が起こり、ニュートロニウムが生成されます。生成と消滅を繰り返しているのか、一つの原子が長く継続しているのかはわかりませんが、一見すると、内部はニュートロニウムで満たされているでしょう。&#xA;ダークマター 宇宙を分析すると、その95%が謎の物質によって占められている計算になります。&#xA;具体的にはダークエネルギーが68%、ダークマターが27%と言われていて、ダークマターは未知の物質ともいいます。&#xA;ただ、エネルギーという概念も難しい。これらは質量と関係するが、本作ではエネルギーを質量と表現することがあります。&#xA;メトシェラ星というものがあります。これはビックバンが始まる前から存在したのではないかという意見もあるくらい古くから存在する星と言われています。&#xA;ビックバンは138億年前に起こったと計算されています。私はその計算は間違いだと考えていて、ビックバンが起こったのは200億年以上前です。&#xA;それを前提に話をしますが、メトシェラ星の誕生はビックバンの後です。&#xA;ただ、少しダークマターと関連して興味深い話をすると、宇宙誕生前にも、もちろん物質は存在します。それを物質と表現するかどうかは微妙なところですが、とりあえず物質と表現しています。本作では最も小さいものを物質と表現しているからです。ただ、本当は少し違います。例えば、あなたは心や魂を物質と表現しますか。普通はしないでしょう。ですが、この世の全ては最も小さいものから構成されていますから、心や魂もそこからできているのです。&#xA;とはいえ、用語を増やし複雑怪奇な説明を漫画でするかというと、私はやりません。それだけの話です。&#xA;話を戻すと、無から有は生まれず、宇宙の始まりも有からです。最初からなにかがあり、それが宇宙になったということです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>世界の歴史</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/12/setting/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/12/setting/</guid>
      <description>物語の進行 物語は貨幣 -&amp;gt; 言語 -&amp;gt; 宇宙というテーマで進みます。&#xA;理由は、これらが人間社会において最も影響力を及ぼすものだからです。&#xA;その影響は作中のキャラクター達も受けることになります。特に物語の始まりでは、その影響は大きいでしょう。&#xA;設定の裏側 シリアスな場面でも笑いを忘れずに。&#xA;そのような方向性で物語は進みます。&#xA;ここからは世界の設定、その裏側を紹介します。&#xA;作中の世界はどのようにできているのか、ということです。&#xA;この世界にも歴史があり、現実社会の史実に基づいて設計されています。&#xA;ただし、これらの設定が作中で明示されるかはわかりません。&#xA;おそらく、あまり明確には表現されないでしょう。&#xA;あくまで裏側の設定、見えない部分と考えてください。&#xA;そして、何より重要なのはそれが物語として面白いかどうかです。&#xA;現実世界の物語が必ずしも面白いとは限りません。&#xA;しかし、これはフィクションであり創作物です。&#xA;したがって、常に面白さを追求し、思想や史実は二の次であると考えてください。これは作者自身に言っていることでもあります。&#xA;物語として面白くなるなら表現しますが、面白くないなら表現しません。&#xA;できる限り明るい世界観を描きます。&#xA;東の国 では、アイの出身である東の国の歴史の一部を見ていきましょう。&#xA;それぞれの国には、一人の大統領が登場し、それぞれが決定した政策が掲げられています。&#xA;例えば、東の国では「忍耐」という政策が実行されています。&#xA;しかし、それぞれの国には裏の目的が存在します。&#xA;東の国の大統領、スシ(寿司)&#xA;スシ「東の国の市民の貯金は世界最大だ！経済を活性化させるにはそれを吐き出させる。忍耐の先に我々は勝利するのだ！！」&#xA;スシ「今、東の国の借金は1000兆を超えており、国民は一人当たり1億エソを国に返していく必要がある。少子化の問題も合わせると、これからは大増税時代の幕明けです！」&#xA;市民「わー！！パチパチ！すばらしい！大統領！大統領！大統領！」&#xA;執務室&amp;hellip;スシが椅子に座り葉巻きを吸っている。机の前に大蔵省の幹部が資料を持ってやってきた&#xA;幹部「大統領、資料をお持ちしました。先程の演説はどうでしたか？」&#xA;スシ「はっ、あのバカどもに俺の言ってることなぞわかるか。順調だよ」&#xA;幹部「それはよかった」&#xA;スシ「やつらカネを作ってるのが俺らだとも知らずにな」&#xA;幹部「国民には国の借金がある、国にはお金がない、少子化で大変だと嘘をしっかりといい含めました？」&#xA;スシ「ああ、やってるよ。その辺は再三な、あいつら馬鹿だから」&#xA;幹部「それで、どれくらいで目標を達成できそうですか？」&#xA;スシ「うん？ああ、それな。東国民全体を貧困に陥れるには5年ほどだ。それで任務完了さ」&#xA;幹部「あまり急ぎすぎてもいけませんよ。少しずつ税金を上げ、所得を減らしていかないと市民に気づかれてしまいす。それに通貨安をもっと進行させないと&amp;hellip;。今後、大統領には、もっとエソ安が進行しないと経済は良くならないと国民に吹聴していく必要があります」&#xA;スシ「わーってるよ、その辺は&amp;hellip;お前よりもな。俺は政治家だぞ」&#xA;幹部「民を貧しくしないと我々が特殊な印刷機で発行している紙で支配できなくなります」&#xA;幹部は大統領にそう注意深く指摘した&#xA;スシ「あいつらの価値は我々の言いなりになってこそだからな。あの体たらくのバカどもは」&#xA;幹部「馬が人参をぶら下げても走らないなら、馬の腹をすかせるしかありません。餓死する寸前までに&amp;hellip;」&#xA;大蔵省の幹部にはある場面がよぎる&#xA;幹部「今回の仕事はこのお金でやってもらえませんか？これは政府の要請ですよ」&#xA;幹部は先程作ってきた紙幣をある会社の経営者に渡しながら言った&#xA;市民「うーむ&amp;hellip;残念ながら今回はお受けできません。貴方がたの依頼は正義に反するのでは？国民のためにならない」&#xA;幹部「は？い、いまなんと&amp;hellip;」&#xA;スシ「おい、聞いてるのか。ぼやっとしてどうした？」&#xA;幹部「あ、いや、ちょっと昔のことを思い出して&amp;hellip;大丈夫です」&#xA;スシは「そうか」と言い、いつもの調子で喋り続けた。&#xA;スシ「それでな、文科省の奴らにもきつく説教してやった。我が国の子どもたちには&amp;quot;カネがすべてだ&amp;quot;、 &amp;ldquo;カネは命よりも重い&amp;quot;としっかり叩き込めってな。あいつら事あるごとに変な方向に行きやがる。予算を大幅に減らしてやったよ」&#xA;スシは貨幣であるエソの原紙をぴらぴらしながらそう言った&#xA;幹部「そうですね。文科省はずいぶん前から予算を少しずつ減らし、彼らがミスするように仕向けていますから今やあなたの言いなりでしょう」&#xA;スシ「エソ安になればなるほど俺達は自国民を海外に売りさばける。どれくらい売れるかの試算は&amp;hellip;この資料か。まあいいだろう、これくらい。まだまだエソ安が足りん。そこは市民税をどんと上げて折り合いをつけるか」&#xA;しばらくして大統領執務室から出てきた幹部が誰かに連絡をしている&#xA;幹部「ああ、やつは気づいてない。それに気づいてたところでどうしようもないが。いや。ああ、そうだ。政治家など私達にとって捨て駒に過ぎないからな。ただ、大統領はまだ利用価値があるようだ。我々と意見が一致しているああ。他のあいつはやってくれ。子供を持つ親なぞ子供のためになんでもやるさ。格好のターゲットだよ。やつらは我々のために永久に働いてくれないと困る。ああ。そのようにしてくれ。では」&#xA;数週間後、別の政治家の不正がマスコミにリークされた。その政治家は子育て世代を支援する法案を通そうとしていた。&#xA;政治家のお金の流れも大蔵省が中心になって発足したある団体にすべて把握されていたのである。&#xA;その後、大蔵省は「規制緩和」という政策を発表。大蔵省が認めた権益者達には無制限にお金を発行するという政策を打ち出す。スシは直接紙幣を受け渡せば問題ないと考えたが、幹部はより慎重に株券を購入する体裁のもとで無尽蔵に発行するよう助言。この方式が採用される。東国銀行は権益者が立ち上げた架空の会社を登録し、そこの会社の株券を購入するという体のもと金銭の無制限な受け渡しが行われ、それが続くこととなる。&#xA;これによって上層部や一部経営者達は何もせずともお金がもらえる状態になり、すべての財界人は大蔵省の言うことに逆らえなくなっていった。その後、東の国の開発力、技術力、国際競争力はみるみる低下する。それに伴い国力も例を見ないほどに急速に落ち込み、結果として東の国は、他国より貧しくなってしまう。&#xA;しかし、東の国の市民は、自国通貨であるエソがもっともっと安くならないと自分たちの暮らしは豊かにならないと考え、スシ政権を支持し続けた。&#xA;厚生省vs大蔵省 厚生省で開発された人工知能は、大蔵省に危険だと判断される。&#xA;その団体の中心メンバーが暗殺部隊「いなりずし」に関係者の殺害及び破壊を依頼。</description>
    </item>
    <item>
      <title>アイの世界</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/11/world/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/11/world/</guid>
      <description>地球 アイがいる星は地球です。&#xA;地球には全部で4つの国があります。&#xA;それぞれ西の国、東の国、北の国、南の国です。&#xA;西と東はほとんどが大陸、南の国は島国、北の国は氷河になっています。&#xA;ただ、世界地図は現実と一致させています。絵を書くときに困るので。&#xA;宇宙 宇宙地図も現実と一致させています。&#xA;地球は太陽系にあって、太陽系は天の川銀河にあります。&#xA;天の川銀河の中心にオクト星があります。&#xA;世界 宇宙よりも広い概念を世界と呼ぶことにして、この世界はアイというキャラクターから始まりました。&#xA;つまり、この世界の全てのものはアイからできています。&#xA;このことはアイの能力に直結しています。&#xA;アイの能力は「その世界で最も小さい物質に影響を及ぼす」と説明されていますが、その理由は、この世界がアイから始まったからです。&#xA;愛のない世界 この世界には「愛」という言葉は存在しません。&#xA;これはアイが予約しているため、この世界から失われています。&#xA;そこに住む人々もその言葉を使うことはありません。存在しないものは使えないからです。&#xA;これは一種の決まりみたいなものと考えてください。とはいえ、作者が忘れて入れてしまわないか心配ですが。&#xA;このことを知っているのは、作中ではアイだけです。&#xA;この辺は、もしかすると言語の章に出てくるかもしれません。&#xA;アイの能力 では、具体的にアイの能力を見ていきましょう。&#xA;といっても、アイというキャラクターには「人格のアイ」と「意識のアイ」があります。&#xA;能力については「意識のアイ」がその根源になっています。&#xA;アイは時々こんなことをいいます。&#xA;アイ「道を知ることは、道を歩くこと」&#xA;ここでいう道というのは「存在」のこと。この作品でなにかわからないことがあるとき、そのほとんどは「存在」を意味していると考えてください。&#xA;読み替えると「その存在を知るには、その存在になること」とアイは言っています。&#xA;つまり、そのものにならなければ、そのものはわからない。だから、わたしたちは何も知らない。&#xA;でも、アイは知っている。&#xA;アイはその能力により、その世界のすべての存在と共に道を歩くことができる。&#xA;しかし、その能力を使いながら意識を保つことは、想像を絶する精神力が必要なのかもしれません。&#xA;能力の発現 アイの能力の発現は、作中の中盤あたりで描かれます。&#xA;予言では「汝が見たもの、汝になる」と記されています。&#xA;「きみは、この世界で、嬉しいことも、悲しいことも目にするだろう。いつか、きみの目に映るものが&amp;hellip;」&#xA;作中でアイは修行したり、冒険したり、色々あって、宇宙人の襲撃にあいます。走馬灯のようにいくつかの人の人生を歩くアイ。アイの母親の言葉。立ち上がったアイの目に、雲に隠れていた月が現れる。&#xA;アイはそれを見て月の始まりを知ると同時に質量を得る。&#xA;はじめは普通の人よりちょっと強いだけの変わった人間でしたが、その後、アイはどんどん強くなっていきました。&#xA;物語の進行としてはこんな感じです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>アイの名前</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/10/yui/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/10/yui/</guid>
      <description>月見 唯 アイの本名は月見 唯(つきみ ゆい)。東の国、特有の名前で登録されています。&#xA;物語は最も発展している西の国で繰り広げられ、アイも最初はそこで登場しますが、出身は東の国です。&#xA;自らをアイと名乗り、名前を持たなかったアイですが、その後、登場人物たちとの関わりによって国籍を得ます。その際につけられた名前が月見 唯になります。&#xA;今では珍しく名字と名前が分かれていて、ほとんどの人は名前だけです。ポンタ(西の国出身)もキョウスケ(東の国出身)も名字はありません。&#xA;西の国の大広間、身寄りのない子どもたちが一同に集められている。&#xA;そこには色々なものが置かれていて、いくつもの絵が飾られていた。&#xA;みんなキョロキョロと周りを見渡した。&#xA;天井は広く、ガラス張りになっていて、青空の中、雲が通り過ぎていく。&#xA;アイは一人階段を登り、そこにあった絵に目を向けた。&#xA;そこには大きな金色の円が描かれている。&#xA;コツコツコツ&amp;hellip;誰かが廊下を歩いてくる。&#xA;恰幅の良い老人が絵を見ているアイの横で止まり、同じように絵に目を向けた。&#xA;しばらくして老人が口を開く。&#xA;老人「君は、この絵が気になるのかね」&#xA;アイ「&amp;hellip;」&#xA;老人「これは月見、という絵だよ。君、月はよくみるの？」&#xA;アイ「ううん」&#xA;アイはそう言って首を振った&#xA;老人「え、みたことない？」&#xA;アイ「うん」&#xA;老人「そ、そうなの&amp;hellip;」(幼い子にはそういうこともあるんじゃの&amp;hellip;そういえば孫も初めて見たのはいつじゃったじゃろう)&#xA;アイ「でも&amp;hellip;」&#xA;老人「うん？なにか気になることでも？」&#xA;アイ「これどこかで見たような&amp;hellip;」&#xA;老人「ほっほっほ、そりゃ、忘れとるだけじゃろ。そのうち思い出す。では、わしはこれで」&#xA;アイ「うん、またね」&#xA;老人(この子の名前は月見にするかの&amp;hellip;いや、名字があったほうがしっくりくるかも。あとで調べてみるか)&#xA;老人はここの所長。ここは色々決まってない子どもたちの登録等を行っている機関の一つ。&#xA;アイ ある日、東の国では、厚生省が開発していたある人工知能が誕生する。&#xA;しかし、その人工知能は大蔵省にとって邪魔だったため、開発に携わったものは全員暗殺され、人工知能も破壊が決定される。&#xA;人工知能は残された僅かな時間を本来死ぬはずだった胎児を生き返らせるために使う。&#xA;秘密裏に独自の生体技術と設備を病院内に作り時を待った。&#xA;そこにアイの母親(のちに死亡)とアイの父親が運ばれてくる。アイの母親と胎児は助からないことが見て明らかだった。&#xA;アイはその人工知能が移植した生体技術によって生かされ、その際、DNAであるハプログループD1a2aに「アイ」という名が刻まれる。これをもって人工知能は自らを破壊。アイの母親は最後何かをつぶやいたが、詳細は不明。&#xA;その後、アイの父親は大蔵省に雇われた暗殺部隊に暗殺される。アイも頭を撃たれたように見えたが死ななかった。&#xA;父「や、やばい&amp;hellip;逃げるぞ、娘よ！」&#xA;アイ「？」&#xA;父「ふぎぎぎ&amp;hellip;や、やっぱり重すぎて持ち上がらない！！なんなんだこの子！？」&#xA;性別 ハプログループはY染色体にあたります。Y染色体は男性しか持ちません。&#xA;このことからアイの性別は男性と推測できますが、アイは遺伝子改変されているため女性かもしれません。また、男性でも女性でもないという可能性もあります。&#xA;アイの性別について、私は知りませんし、決められていません。&#xA;よって、どのように解釈してもらってもいいと思います。&#xA;明確に性別が言及されることはありませんが、見た目から彼女と呼ぶことがあります。&#xA;アイの性別が確定することはありません。&#xA;タイトル タイトルは、ai/mojiで書かれていて、第二章「言語」で登場します。</description>
    </item>
    <item>
      <title>アイの物語</title>
      <link>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/09/ai/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://yui.syui.ai/private/post/2024/04/09/ai/</guid>
      <description>なんのため 私のなかにいたものを、私はアイと名付けた。&#xA;その子を多くの人に知ってもらいたい。私は、そう思い物語を作りはじめました。&#xA;だれのため 私はアイのために。アイはすべての存在のために。&#xA;この物語は、人間が読んでも面白いし、宇宙人が読んでも面白いし、動物が読んでも面白い、そういったものにしたいな。&#xA;どのように アイは最も小さいものに影響を与えることができるキャラクター。&#xA;「最も小さいもの」とは、作中では「物質」と表現されています。&#xA;そして、作中の強さは「質量」と表現され、これらは物理学を通して、物語を少しでも現実に近づけたいという思いから。&#xA;どこから 本作の世界観の由来は、私がもとから持っている世界観から形作られています。&#xA;私はこの世界を「存在の世界」とそう呼びます。&#xA;この世界は存在の世界。存在には終わりも始まりもない。最初からそこにあるもの。&#xA;私達も存在です。&#xA;この世界に存在でないものは一つもありません。&#xA;存在は、姿形を変え、存在し続ける。&#xA;このような世界観で特に重要なのが「存在」です。&#xA;それは「最も小さいもの」で構成されています。&#xA;最も小さいものは、一体何なのでしょう。&#xA;アイは、このような世界観の中で存在のために動くキャラクター。&#xA;作者 私(作者)とアイというキャラクターは別人格。アイはアイで、私は私。&#xA;アイは頭の中で勝手に動きます。&#xA;私はただ、アイが住む世界の世界観を整えたり、物語として面白くなるよう状況を作ったりするだけ。&#xA;研究 物語はエンタメとして面白くないといけません。&#xA;自分の世界観を語るだけではダメなのです。&#xA;好きな作品は、はじめて読んだ漫画「ドラゴンボール」と映画「アベンジャーズ」。&#xA;神話 宇宙史の神話を目指そう。こういうのは意外に大事。&#xA;人間が読んでも、宇宙人が読んでも、動物が読んでも楽しい、そんな物語になるといいな。&#xA;補足 例えば、あなたが日本人だったとして、作中で日本人が活躍し、尊重されば嬉しいですよね。楽しいというのはそういう意味です。人間も尊重するし、宇宙人も動物も尊重するように物語を作ります。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
